【貿易戰爆發】中國還擊 1/6對美國商品加稅率 最高達25%

中國國務院今日晚上在網站宣佈，將於6月1日凌晨零時起，對已經徵收關稅、價值600億美元（約4,680億港元）的美國商品，提高關稅的稅率，將分別以25%、20%或10%徵稅；之前稅率為5%的商品，關稅則維持不變。

中方指，這次調整美國貨品的關稅稅率，是回應美方單邊主義、貿易保護主義，中方希望，美方回到雙邊經貿磋商的正確軌道，和中方共同努力，相向而行，爭取在相互尊重的基礎上達成一個互利雙贏的協議。

利好消息

支那西快投降啦 屌你老母西

川普：「如果以更多關稅報復，北京會受到非常嚴重的打擊」

上證急升3%支持祖國

同意，聽日港股一定升，開市追牛

不問價追牛

強國終於亮劍！

不鳴則已！！

中國終於識喺美股開市前撚美股，好感動

《霍士財經網》(Fox Business Network)記者Edward Lawrence在社交平台Twitter發表片段，指中國國務院副總理劉鶴昨晚(9日)與美國貿易代表萊特希澤及美國財長努欽進行工作晚餐期間中途離席。他亦引述消息稱，劉鶴向萊特希澤及努欽表示，他已不能做任何事，要由中美元首進行商討。

王對蝗 兵對兵 正面交鋒 中華人民必勝！

一撚即插500，睇佢點打

係就宜家開始抽啦，仲要等六月係咩玩法？

即係6月前會投降，而家入定貨等千升之日

民主派議員上次曾率先佔據的立法會2樓兩大會議室（會議室一和會議室二），目前均已被立法會保安特別加上多條鐵鏈鎖上，意味民主派要如上周五般，率先進入會議室「霸房」已變得不可能。

=====================
下次會議日期: 5月14日 （星期二）早上 8:15

=====================
民陣「反惡法」活動
【通宵留守】
日期：5月13日（星期一）
時間：晚上11時
地點：立法會外添美道
=====================
【特首辦抗議】
日期：5月14日（星期二）
時間：早上8時
地點：特首辦門外
【立法會外集會】
=====================
日期：5月14日（星期二）
時間：早上8時
地點：立法會示威區，直播法案委員會情況
資